\section*{Danksagung}

An dieser Stelle möchten wir uns bei all denjenigen bedanken, die uns während dem Verlauf der Diplomarbeit unterstützt und motiviert haben: \\

\paragraph*{Günter Hämmerle}
Besonders danken wir unserem Projektbetreuer Günter Hämmerle. Ihm verdanken wir die Projektidee und den Kontakt zu unserem Partnerunternehmen. Er unterstütze uns in allen Projektphasen, war bei jedem Treffen bei dem Partnerunternehmen dabei, motivierte uns und brach neue Ideen ein.

\paragraph*{Andreas Riedmann}
Ein weiterer Dank geht an Andreas Riedmann, der uns bei Fragen zur Verfügung stand, bei der Entscheidung für die Technologien maßgeblich beteiligt war und uns bei der Dokumentation der Diplomarbeit unterstützte.

\paragraph*{LTW Intralogistics}
Vielen Dank an das Unternehmen LTW Intralogistics für die Ermöglichung der Diplomarbeit und die gute Zusammenarbeit. Besonders danken wir Johannes Schwartze für die Betreuung des Projektes. Außerdem möchten wir uns bei Rainer Sohm, Lisa-Maria Burtscher, Thomas Fitz, Benedikt Sabato und allen anderen beteiligten Mitarbeitern von LTW für die interessanten und aufschlussreichen Meetings bedanken.

\paragraph*{Bernd Frankenhauser}
Des Weiteren danken wir Bernd Frankenhauser, ohne dem das klassenübergreifende Team nicht bestehen würde.

\paragraph*{Thomas Schmid}
Thomas Schmid spielte eine wichtige Rolle im Bereitstellen von Hardware. Er half uns bei der Auswahl der Hardware und stellte uns die Hardware zur Verfügung.

\paragraph*{Eltern, Freunde und Bekannte}
Ein herzliches Dankeschön geht an alle Eltern, Freunde und Bekannte, die uns bei der Durchführung und Dokumentierung der Diplomarbeit motiviert und unterstützt haben.

\paragraph*{Benutzer von Stackoverflow}
Ein besonderer Dank geht an die Benutzer von Stackoverflow, die uns bei der Lösung von Problemen geholfen haben. Stackoverflow ist eine online Plattform auf der Entwickler Fragen stellen und beantworten können. Alle Fragen und Antworten sind gratis, frei zugänglich und werden von freiwilligen Helfern beantwortet.

\paragraph*{Abdulla Abdurakhmanov }
Abdulla Abdurakhmanov (\texttt{@abdolence}) ist der Entwickler und Betreuer der firestore\_rs Softwarebibliothek. Bei Bugs und Fragen zu dieser Softwarebibliothek war er stets hilfsbereit und hat uns schnell geholfen.

%\paragraph*{Eni Tankstelle Wolfurt}
%Des Weiteren danken wir der Eni Tankstelle Wolfurt, für das Ausleihen von Werkzeug. Ohne ihre Hilfe hätten wir den Prototyp nicht rechtzeitig bei unserem Partnerunternehmen vorzeigen können.
